[贏] 報告：病歷恐成為中國勒索美國人的新武器

報告：病歷恐成為中國勒索美國人的新武器

國會諮詢機構美中經濟暨安全審查委員會（USCC）提出的報告顯示，中國投資美國生技產業可能令美國的國安面臨風險，中國政府可能因此取得勒索美國人的病歷資料。

彭博資訊報導，USCC在14日提出的報告中表示，中國生技公司透過投資美國企業、與美國大學合作、延攬美國研究人才等方式，已取得有關技術，並蒐集大量美國居民的臨床與基因資料。

在美國國安方面，新法令已促使政府重視生技產業的程度不亞於航空航太與微晶片。而美國調查公司PitchBook的數據則顯示，去年至少有一名中國投資人參與美國41件生技產業集資案，籌資總額達到26億美元。

報告指出，理論上，中國取得美國人的私人資料可能帶來勒索風險，遭鎖定對象可能因此暴露健康狀況。

不過，報告仍表示，雖然中國是對美國個人就醫資料發動網攻的主要國家之一，但目前仍沒有證據表明北京將這類資料運用在「戰略、敵對等方面。」

支共真係人類毒瘤

生技？
死忌

病歷資料可以點樣勒索?
目前我只諗到可能賣器官賺美金

攞人地資料就冇咩用

佢攞嚟公開俾各國睇根本威脅

某人：行得正企得正怕咩比人知